{
    "question": "5 Contoh novel dengan tema pendidikan seperti (endensor, laskar pelangi, sang pemimpi)\u00a0 tapi selain itu ya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1.bungga cantk di balik salju<br>2.novel habiie dan ainun<br>3.negeri 5 negara<br>4.menghitung bintang<br>5.lucifer dan malaikat<br><br><br>semoga membantu:)<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "teks-horatori-tentang-berkebun-dong-181",
            "question": "Teks horatori tentang berkebun dong",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Teks horatori itu di awali dengan thesis, kemudian argumen, dan saran<br><br>Berkebun sangatlah baik dalam menciptakan keseimbangan lingkungan, hal ini dikarenakan berkebun membantu alam dalam menciptakan keseimbangan pasokan Oksigen. Oleh karena itu kami sarankan untuk memulai berkebun dari setidaknya milikilah tanaman di rumah anda sendiri.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "plisss-bantu-yang-bantu-dan-terbaik-bkal-aku-kasih-point-banyak-698",
            "question": "Plisss bantu , yang bantu dan terbaik bkal aku kasih point banyak2 deh :)    tolong cariin sinopsis novel , tapi yg gak cinta cintaan ya ;)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ya novel laskar pelangi ? atau surat keciil untuk tuhan??",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Penulis: Agnes Davonar\u00a0<br>Penerbit: Inandra Published\u00a0<br>Tahun Pertama terbit: 2008\u00a0<br>Jumlah Halaman: 232<span><br>\u00a0\u00a0</span><span>Buku ini mengisahkan ulang cerita pilu seorang gadis bernama Keke atau Gita Sesa Wanda Cantika. Ia terkena penyakit yang terbilang langka bernama\u00a0Rabdosmiosarkoma\u00a0atau yang dalam bahasa awam dikenal dengan nama kanker jaringan lunak. Keke sendiri merupakan pasien pertama di Indonesia yang terdeteksi terkena penyakit tersebut. Hal ini yang menjadikan kisahnya sangat menggugah. Keke divonis terjangkiti penyakit tersebut di usia 13 tahun dan hanya dalam jangka waktu 5 hari saja! Kanker jaringan lunak tersebut perlahan merubah wajah belia keke. Ia menjadi seseorang yang tak dikenali lagi sebab wajahnya menjadi sesuatu yang tak elok dipandang mata. Bagi anak-anak, mungkin wajah keke tersebut akan dipanggilnya rupa monster.\u00a0<br><br>Buku ini didasarkan pada kisah nyata.\u00a0Sang penulis mengemas perjuangan keke melawan penyakit kanker tersebut dengan baik. Meskipun pada beberapa bagian ia terlalu memaksakan pesan moral masuk pada dialog beberapa tokoh sehingga mengacaukan setting. Namun, toh, buku ini tetap memberi spirit utamanya bagi generasi muda bahwa seberapapun cobaannya, kita harus berani berdiri dan menghadapinya.\u00a0<br><br><br>Perjuangan keke sempat berbuah manis, sebab tim dokter berhasil menyembuhkan penyakitnya. Hal ini menjadi sebuah prestasi tersendiri bagi dunia kedokteran di Indonesia pada saat itu dan menjadi buah bibir di Negara lain. Banyak yang bertanya bagaimana bisa penyakit ganas tersebut ditaklukkan. Polemik tersebut akhirnya mendapat jawaban, sebab keke hanya \u201csembuh sementara\u201d. Beberapa saat setelah ia menjalani pengobatan, kanker ganas itu bertamu kembali dan sekali lagi menyerang tubuh dan semangatnya. Keke pun menyadari, waktunya hidup tak bisa diulur lagi dengan obat dan lain-lainnya. Benar saja, ia meninggal pada tanggal 26 Desember di tahun 2006. Sebelum meninggal, ia sempat menuliskan surat. Surat ini kemudian yang mengilhami pemilihan judul \u201cSurat Kecil Untuk Tuhan\u201d. Berikut petikan surat keke tersebut:\u00a0<br><span><br><span>Andaikan,\u2026.. semua dapat terulang kembali,<br>Tetapi pernahkah anda berfikiran tentang itu?<br>Pernahkah anda mengira-ngira apa yang akan terjadi<br>Jika semuanya dapat terulang kembali?<br>Dalam novelnya ini, Agnes Davonar menekankan makna sebuah waktu dalam kehidupan di dunia ini.<br>Kisah nyata gadis berusia 13 tahun bertahan hidup dari kanker ganas paling mematikan di dunia.<br><br>Tuhan \u2026\u2026\u2026\u2026..<br>Andai aku bisa kembali<br>Aku tak ingin ada tangisan di dunia ini<br>Tuhan \u2026\u2026\u2026\u2026<br>Andai aku bisa kembali<br>Aku berharap tidak ada lagi hal yang sama terjadi padaku<br>Terjadi pada orang lain<br>Tuhan \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026<br>Bolehkah aku menulis Surat Kecil Untuk-Mu?<br>Tuhan \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.<br>Bolehkah aku memohon satu hal kecil pada-Mu?<br>Tuhan \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026<br>Biakanlah aku bisa dapat melihat dengan mataku<br>Untuk memandang langit dan bulan setiap harinya</span></span>Jika ditelaah, buku ini memang menarik. Bukan hanya berbicara persoalan derita seseorang, tetapi juga memperlihatkan sebuah perjuangan sekaligus kepasrahan pada Sang Pencipta. Penulis novel ini berhasil menyampaikan kisah keke dengan baik. Selain keke, tokoh lain di dalam kisah ini antara lain ayah Keke sendiri, sahabat-sahabat keke yakni Fadha, Maya, Shifa, ida dan Andhini, ada pula Dr. Adhi, Dr. Mukhlis, Andi, Pak Iyus. Karena ini berdasar pada kisah nyata, maka tokoh tersebut semua nyata. Mungkin hal ini yang membuat watak para tokoh tergambar dengan jelas.\u00a0<br><br>Secara umum, novel ini layak untuk dibaca. Alur yang digunakan adalah campuran yakni maju dan mundur. Sementara itu setting cerita antara lain rumah Keke, sekolah, rumah sakit dan juga beberapa potongan kejadian di sebuah villa. Penulis menggunakan sudut pandang cerita orang pertama. Jadi saat membaca buku ini kita seolah sedang mendengarkan Keke bercerita kisahnya sendiri. Adapun pemilihan bahasa yang dipakai penulis cukup ringan sehingga novel ini bisa dibaca untuk umum. Novel ini juga banyak menyisip nilai moral dan nilai agama. Tentu hal ini merupakan pembelajaran yang baik bagi pembaca.\u00a0<br><br>Sinopsis novel Surat Kecil Untuk Tuhan\u00a0ini hanya membahas unsur-unsur yang penting dalam kisah ini. Untuk kesan yang lebih mendalam, tak ada salahnya jika Anda meluangkan waktu untuk membaca keseluruhan novel tersebut. Ia layak untuk dibaca pun diresapi maknanya. Selamat membaca ya!</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-carikan-saya-percakapan-2-orang-tentang-bencana-gunung-ber-404",
            "question": "tolong carikan saya percakapan 2 orang tentang bencana gunung berapi antara reporter dan pemuka masyarakat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong><em>Wawancara Penduduk Asli Tanah Karo <br>\u00a0reporter : selamat siang pak ,, saya reporter dari liputan 6 siang saya ingin tau keluh kesah rakyat tentang meletus nya gunung sinabung <br>bapak : keluh kesah nya anak2 tidak bisa sekolah kebutuhan pokok berkurang indah nya tanah karo su da lenyap <br>reporter\u00a0 : saya juga ingin bertanya lagi\u00a0 apakah gunung sinabung masih aktif <br>bapak : iya , masih aktif<br>reporter : apa yg di rindukan ank2 sini <br>bapak : anda bertanya pada anak nya sendiri <br>lalu si reporter tanyan kepada anak2 itu<br>anak2: kami rindu indah nya tanah karo ini , kami rindu sekolah dan rumah kami <br>reporter : baik lah iilah jawaban dari penduduk tanah karo , sekian dari berita kami ,, salam SCTV.<br></em></strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-teks-eksposisi-378",
            "question": "Apa itu teks eksposisi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "papara yg berusaha meberitahu/menerangkan sesuatu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "eksposisi adalah salah satu jenis paragraf yang menjelaskan / mamaparkan tentang sesuatu dengan tujuan memberi informasi.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-contoh-kalimat-majemuk-bertingkat-dong-657",
            "question": "3 contoh kalimat majemuk bertingkat dong",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. Sejak ayah berangkat, dia belum datang lagi ke sini.<br>b. Hampir semua penumpang tertidur manakala bus sampai di Kota Bandung.<br>c. Ia baru kembali ke desa setelah biaya untuk melanjutkan sekolah tidak ada.<br><br>\"sorry kalau salah atau ada kata\" yg kurang dimengerti :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "adi menonton tv ketika ibu memasak di dapur<br>jika saya tidak belajar, maka saya tidak naik kelas<br>ayah tidur di kamar dan adik bermain bola<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "drama-tolong-buatkan-drama-6-orang-wanita-untuk-ujian-praktek-327",
            "question": "DRAMA \r\ntolong buatkan drama 6 orang wanita untuk ujian praktek",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Khayalan apa Legenda ?",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-kalimat-menggunakan-kata-atau-118",
            "question": "Contoh kalimat menggunakan kata 'atau'?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tina bingung memilih Universitas, dia bingung antara ingin masuk universitas Indonesia atau universitas airlangga.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-contoh-teks-eksplanasi-tentang-kebakaran-947",
            "question": "Jelaskan contoh teks eksplanasi tentang kebakaran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kebakaran merupakan salah satu jenis dari bencana kecil yang diakibatkan oleh faktor manusia atapun faktor alam. Proses kebakaran ini disebut juga sebagai proses fisika karena merubah bentuk benda menjadi karbon yang melibatkan unsur api. Banyak kebakaran terjadi di kota besar karena unsur kelalaian manusia.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-majas-personifikasi-714",
            "question": "Contoh majas personifikasi,",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tanyakan pada<u> rumput yg bergoyang</u>. <u>bolpein ini menarinari </u>diatas kertas ini<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Personifikasi adalah majas yang memberikan sifat-sifat manusia pada benda mati<br></span>contoh :\u00a0Saat ku melihat rembulan, dia seperti tersenyum kepadaku seakan-akan aku merayunya.Mentari pagi hari membangunkan isi bumi.Daun pohon kelapa di pantai itu melambai - lambai memanggilku.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "minta-buatin-dong-d-teks-eksposisi-mandiri-pangan-yang-bersumb-936",
            "question": "minta buatin dong :D\u00a0 Teks eksposisi mandiri pangan yang bersumber dari pemanfaatan pekarangan teknologi tepat guna?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Teknologi Tepat Guna\u00a0<br><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Teknologi tepat guna\u00a0adalah teknologi yang dirancang bagi suatu masyarakat tertentu agar dapat disesuaikan dengan aspek-aspek lingkungan, keetisan, kebudayaan, sosial, politik, dan ekonomi masyarakat yang bersangkutan.Teknologi tepat guna diciptakan untuk mempercepat waktu dalam mengerjakan sesuatu. Dari tujuan yang dikehendaki, teknologi tepat guna haruslah menerapkan metode yang hemat sumber daya, mudah dirawat, dan berdampak polutif minimalis dibandingkan dengan teknologi arus utama, yang pada umumnya beremisi banyak limbah dan mencemari lingkungan.Untuk memperkenalkan teknologi tepat guna perlu disesuaikan dengan kebutuhan, yaitu kebutuhan yang berorientasi kepada keadaan lingkungan geografis atau propesi kehidupan masyarakat yang bersangkutan. Teknologi yang demikian itu merupakan barang baru bagi masyarakat dan perlu dimanfaatkan dan diketahui oleh masyarakat tentang nilai dan kegunaannya. Teknologi tersebut merupakan faktor ekstern dan diperkenalkan dengan maksud agar masyarakat yang bersangkutan dapat merubah kebiasaan tradisional dalam proses pembangunan atau peningkatan kesejahteraan masyarakat.</span>\u00a0<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Sekarang ini, teknologi tepat guna sudah mulai dikenal oleh masyarakat. Teknologi tepat guna yang hemat dan sangat bermanfaat ini sekarang banyak dijumpai di desa maupun kota. TTG ini biasa digunakan pada pabrik-pabrik industri.\u00a0Penerapan TTG juga harus mempertimbangkan keadaan alam sekitar. Dapat diartikan bahwa dampak lingkungan\u00a0yang disebabkan penerapan Teknologi Tepat Guna (TTG) harus lebih kecil dibandingkan pemakaian teknologi tradisional maupun teknologi maju. Dengan demikian manfaat dari teknologi tepat guna itu dapat dirasakan oleh masyarakat tersebut. Sebagai mana manfaat dari teknologi tepat guna adalah dapat memenuhi kebutuhan masyarakat yang makin hari makin meningkat, tentu hal itu di barengi dengan kemampuan masyarakatnya yang mampu mengoperasionalkan dan memanfaatkan TTG tersebut. Selain itu TTG juga bermanfaat untuk meningkatkan kesejahteraan masyarakat melalui pemenuhan kebutuhannya, pemecahan masalahnya dan penambahan hasil produksi yang makin meningkat dari biasanya. Teknologi\u00a0tersebut relatif mudah dipahami mekanismenya, mudah dipelihara dan mudah diterapkan dalam kehidupan sehari-hari. Masuknya teknologi baru tidak akan membebani masyarakat baik mental (ketidakmampuan skill) maupun materiil (dapat menimbulkan beban biaya yang tidak mampu dipenuhi masyarakat).\u00a0</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Di Indonesia, teknologi tepat guna masih banyak yang buatan luar negeri. Padahal kalau Indonesia mau, Indonesia dapat membuat TTG yang dapat menyaingi produk-produk dari luar negeri. \u00a0Hanya saja masyarakat Indonesia banyak yang malas dan tidak mau berusaha. Teknologi Tepat Guna merupakan teknologi yang telah dikembangkan secara tradisional dan proses pengenalannya banyak ditentukan oleh keadaan lingkungan dan mata pencaharian pokok masyarakat setempat.Sebelum menggunakan TTG, terlebih dahulu kita lakukan penerapan dari \u00a0TTG tersebut kepada masyarakat. Dengan adanya penerapan ini di harapkan masyarakatnya berubah dan mengerti tentang manfaat TTG dan mampu menggunakan TTG tersebut dengan sebaik mungki. Sehingga penggunaa dari TTG tersebut bermanfaat bagi masyarakat, yaitu dapat memenuhi kebutuhan individu atau masyarakat\u00a0 karena kebutuhan masyarakat semakin hari semakin meningkat.\u00a0Teknologi tepat guna apabila dimanfaatkan dengan baik maka akan memeperoleh hasil yang bermanfaat untuk memenuhi kebutuhan masyarakat.\u00a0<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}